# Python Backend Course 2021

## HW1. Простенькое REST API  

- Один эндпоинт, который будет выдавать захардкоженные данные.
- В качестве дополнительного задания необходимо сделать эндпоинты для GET и POST запросов.
  - GET запрос должен передавать параметр в виде query parameter (т.е. вшит в URL так, чтобы обращение происходило по адресу
вида `http://localhost:8000/api/2` или `http://localhost:8000/api/?id=2`). 
  - POST запрос должен передавать некоторую структуру данных с тремя полями, одно из которых имеет тип float, а другое 
string. После получения запроса эти поля считываются и используются для каких-то вычислений.  
**Например**: запрос состоит из полей `username`, `price`, `item_name`. На основе которых генерируется `price * 0.8` 
    (применяется скидка) и к `item_name` добавляется "Скидка". 
    На основе вычисленного значения генерируется Response с этим значением и указанием успешного status code. 
    К этому вычислению необходимо предусмотреть ошибки. 
    В приведенном примере может быть установлено пороговое значение, ниже которого возникает ошибка. 
    В этом случае нужно предусмотреть генерацию ответа в виде указания status code ошибки и status сообщение с 
машинно-читаемым описанием ошибки.  
    Для моделей ответа и запроса должны быть предусмотрены классы-контракты (pydantic, drf serializer, marshmallow). 

## Launch

`uvicorn` and `fastapi` have to be pre-installed.  
`uvicorn main:app` from the project folder.